%\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Эксперимент №8}{11 класс}
\Jrcomment{В файле  "Acusics iepho sol" лежит pdf решений iepho - 2017 этого эксперимента в 3 туре 11 класса. В ЛФШ дали первый раз, но получилось великолепно, оборудование простое, а эксперимент делается.}
\Jrcomment{Необходимо поговорить про стоячие волны. К последней паре эксперимента у ребят уже была 1-2 лекции по волнам, поэтому мы лишь повторили, что на закрытом конце узел, а на открытом пучность. Рассмотрели внимательно что по осям  приложения в телефоне ( лучше всего видно собственную частоту (где-то 330 Гц для закрытой трубы без воды) в приложении "Spectroid") , потому что там интенсивность от времени показывается. }
\section{Акустические резонаторы}
\subsection*{Задача}
\begin{enumerate}
    \item  Снимите зависимость основной частоты звучания трубки и первых 2 обертонов от ее эффективной длины. 
    \item Предположите координаты, в которых эта зависимость является линейной. Постройте
график этой зависимости в линейных координатах. Определите его угловой коэффициент.
    \item Определите скорость звука в воздухе и сравните её с известным теоретическим значением. Нарисуйте распределение амплитуд колебаний воздуха внутри трубки, отсчитывая координату от закрытого конца трубки для основной частоты звучания и двух обертонов. 
\end{enumerate} 
\subsection*{Оборудование} Трубка, пластилин, вода, шприц, миллиметровка, спектрометр, осциллоскоп ( на телефоне). 
\subsection*{Примечание} Делайте паузы между измерениями. Слишком частое выдувание воздуха может привести к головокружению.
\Jrcomment{Лучше всего давать трубки пластиковые и пластилин. Тогда идеально у всех получилось измерить скорость звука.}

%}
%\end{document}